移交逃犯修例】戴啟思撰文解釋引渡協議 指兩地無簽訂或涉司法系統疑慮

移交逃犯修例】戴啟思撰文解釋引渡協議 指兩地無簽訂或涉司法系統疑慮

2019-2-18 21:30字體： A A A
保安局建議修例，讓當局可以單次個案的形式，與未有和香港簽訂引渡條例的地方移交逃犯，堵塞香港法例的現存漏洞。大律師公會主席戴啟思昨日在《壹周刊》以〈The Long Arm of the Law-Returning Fugitives from Justice〉為題撰文，指有人將香港現有安排形容為「漏洞」並非正確，強調如果某地沒有與另一個司法管轄區達成引渡協議，即反映這是基於政治決定，或是因為該司法管轄區的刑事司法系統被認為有所不足。

戴啟思指出，出於正義逮捕與遣返逃犯顯然是好事，但並非每個國家都有互相的引渡協議，各個國家都可自行與其他國家簽訂。一個國家不希望與另一個國家訂立引渡協議，有兩個可能原因。

第一原因是政治考量（political considerations）。戴啟思解釋稱，有些國家不承認另一地方是有獨立身份的「國家」，例如台灣；又或是兩地本身沒有外交關係，如中國大陸不會與跟台灣有外交關係的國家建交，所以也不會跟那些國家達成引渡協議。

第二是原因，則是提出引渡的國家可為逃犯提供的保障權利水平（the standard of protections）。戴啟思稱，一個國家可能會對另一國家的刑事司法系統，以及逃犯被遣返回國後的待遇有懷疑，例如強制截肢與終身單獨監禁等，任何文明國家都不會讓逃犯遭受這些待遇。

對於特區政府近日的修例建議，戴啟思指單次引渡的特別安排在國際上較少見。如果確定某個國家的司法系統存在嚴重失誤，不是個可以引渡人的地方，收到引渡請求的地方也不會因為這是單次的要求，而決定引渡逃犯。他最後於文中重申，接受引渡要求的一方，需要確保接收逃犯的國家在每一方面都遵守最低刑事司法標準，否則不能基於那只是單次的安排而降低標準，特區政府的修例建議還需審視。

（圖片來源：蘋果日報）

任何文明國家都不會讓逃犯遭受這些待遇。

關蛇今次開三個post咁多

澳門狗關愛座hunter都喺支那教過幾年書作育英才喎
呢位中國老師點睇單新聞？

關蛇勇武轉台

.